---
title: >-
    بخش ۶۰ - طالب جاجرمی
---
# بخش ۶۰ - طالب جاجرمی

<div class="n" id="bn1"><p>از اهل جاجرم و جاجرم از توابع بسطام است. اما مشارالیه سی سال در شیراز به سر برده. ارادت جناب شیخ نورالدین آذری طوسی را گزیده و در گوشهٔ انزوا خزیده. مثنوی گوی و چوگان به نام سلطان عبداللّه بن ابراهیم بن شاهرخ میرزا منظوم نموده. در سنهٔ ۸۸۴ وفات یافته. در مقبرهٔ خواجه حافظ شیرازی مدفون گردیده. این رباعی از اشعار اوست:</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>در کوچهٔ عاشقی به پیمان درست</p></div>
<div class="m2"><p>می‌گفت به من اهل دلی روز نخست</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>طالب مطلب کسی که او غیر تو جست</p></div>
<div class="m2"><p>رو طالب آن باش که او طالب تست</p></div></div>